% Compiler avec lualatex:
%$ lualatex $basename

\documentclass[10pt]{article}

\usepackage{2122-pablo}
\usepackage{2122-pablo-paternault}
\usepackage{2122-pablo-math}
\usepackage[python]{2122-pablo-listings}

\usepackage[
  a5paper,
  includehead,
  margin=8mm,
]{geometry}
\usepackage{2122-pablo-header}
\fancyhead[L]{\textsc{Suites}}
\fancyhead[R]{\textsc{Sujets d'EC}}

\begin{document}

\begin{exercice}[D'après l'exercice 2 du sujet d'EC \no72]
  Une société propose des contrats annuels d'entretien de pompes à chaleur.

  Le directeur technique constate que chaque année, 17 \% de contrats supplémentaires sont souscrits et que 13 contrats sont résiliés.

  En 2018, l'entreprise dénombrait 110 contrats souscrits.

  On modélise cette situation par une suite $u(n)$, où $u(n)$ est le nombre de contrats souscrits l'année $2018 + n$. On a donc $u(0) = 110$.

  \begin{enumerate}
    \item Justifier que, pour tout entier naturel $n$, on a : $u(n + 1) = 1,17u(n) - 13$.
    \item Calculer $u(1)$ et $u(2)$. Arrondir les résultats à l'unité.
    %\item  Cette suite est-elle arithmétique ? Justifier.
    \item
      Lorsque plus de 150 contrats seront souscrits dans l'année, la société devra embaucher des techniciens.
      On cherche à savoir en quelle année l'entreprise devra embaucher des techniciens. Pour cela on utilise le programme ci-contre.

      \begin{minipage}[t]{.7\linewidth}
        \begin{enumerate}
          \item Recopier et compléter l'algorithme ci-dessus afin qu'à la fin de l'exécution de cet algorithme, il affiche l'année à laquelle l'entreprise devra embaucher des techniciens.
          \item À l'aide de votre calculatrice, déterminer l'année à laquelle l'entreprise devra embaucher des techniciens.
        \end{enumerate}
      \end{minipage}%
      \hfill%
      \begin{minipage}[t]{.25\linewidth}
        \begin{lstlisting}
        n = 0
        u = 110
        while ...:
            n = n + 1
            ...
        print(...)
        \end{lstlisting}
      \end{minipage}
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}
  Une bibliothécaire observe que 2\% environ des livres sont perdus ou détruits chaque année. Elle est abonnée à un service lui permettant d'acheter 20 livres chaque année.

  Sa bibliothèque contient \numprint{2000} livres au début de l'année 2021.

  On modélise la situation par une suite $u$ définie par : pour tout nombre entier $n$ positif, $u_n$ est le nombre de livres dans la bibliothèque l'année $2021+n$.

  Dans cet exercice, toutes les valeurs seront arrondies à l'unité.

  \begin{enumerate}
    \item On admet que $u_0=2000$. Montrer que pour tout $n\in\mathbb{N}$, on a : $u_{n+1}=0,98u_n+20$.
    \item Calculer $u_1$ et $u_2$.
    \item
      La bibliothécaire se demande combien de livres contiendra sa bibliothèque dans dix ans (en 2031). Pour cela, elle a écrit le programme ci-dessous.

      \begin{minipage}[t]{.7\linewidth}
        \begin{enumerate}
          \item Recopier et compléter l'algorithme ci-dessus afin qu'à la fin de l'exécution de cet algorithme, il affiche le nombre de livres de la bibliothèque en 2031.
          \item À l'aide de votre calculatrice, calculer ce nombre.
        \end{enumerate}
      \end{minipage}%
      \hfill%
      \begin{minipage}[t]{.25\linewidth}
        \begin{lstlisting}
        n = 0
        u = 2000
        while ...:
            n = n + 1
            ...
        print(...)
        \end{lstlisting}
      \end{minipage}
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\end{document}
